身邊好多人上到大學都變哂

以前中學個時 身邊識既朋友都好純品
又啱傾 又唔係港女或者mk

上左大學一兩年
啲中同約番出嚟 發現個個都變哂港女
飯聚就永遠拎部手機出嚟影相 影完就自己玩自己手機
有時傾計淨係掛住串對方有啲乜唔好

明明見佢地平時都唔多做運動 到約個時 一個二個話 行山囉不如

有時返工返學太忙 放左一兩次飛機
就俾哂臉色人睇

約約下都唔想再去

大家有冇啲相同既經歷

有 不過都有班冇乜點變

朋友呢啲遷就到就遷就 唔係咪算囉 合則來不合則去

BTW其實你講果啲嘢都唔係好大件事姐 又唔使講到變曬咁嚴重

又唔係話變哂既 但已經冇哂共同話題同圈子

唔知咁樣仲keep落去有乜用

有幾個真心朋友 有keep住聯絡
但又有啲本來好好既朋友 連機都唔再覆 幾個月就話約一次飯聚
但明明連對方依加返緊乜工 讀緊乜都唔知

咁你朋友可能都想係新生活上面努力啦

順其自然啦 想約果時唔好諗太多盡量約 KEEP住而家咁 可能有日佢地會主動搵返你都唔一定

我果堆仲好純 可能3大既變得無咁多 亦都可能大家都係專科 忙到無時間變

主動揾你因為有事要幫手

要珍惜呀 中學既友情真係話變就變

會唔會灰左啲 想真心keep住做朋友都唔得
唔係話要成日聯絡
但搵佢都循序覆下機呀

我地好重視呢份情 f1識到f6 細細個識落果份情 大個再識人都唔會有呢個感覺 大學一個best fd都無sad

痴線 識左咁耐真係唔識點分開
我最好既朋友都識左好多年
依加大學都一齊讀
唔敢想像冇左佢之後會點

大學連hi bye fd都少
做完gp proj就變番陌生人

你yr幾啦

2

我準備yr4啦 見盡大學同學既勾心鬥角
我都懷念以前

頂 以前唔明點解啲人話 過去總係最好
依加明哂

要埋堆係咁架喇

依家堆同學只想埋堆 唔會做到fd 一放學就唔會理人

上咗大學之後，個個剩係識溝女，見面都係只係提女朋友，明明已經好少聚過，約埋打機又話要拍拖，哎契弟咁款都話唔得閒，出黎食野又話下半場比條女
以前會成班圍爐打成日機，而家Ｄ兄弟情完全無哂
無人想知你條女鐘意kinder奇趣蛋呀！！你老味！！

上堂有講有笑 落堂藍剔都唔俾你

呢樣真 約到出嚟淨係講自己鍾意既野 唔識下人地感受

有
女朋友升到上大學之後走撚埋

我有幾個女性朋友 一上到大學就飛哂中學既男朋友

屌呢樣真 我個fd讀神科都照戴帽 明明好型 條女仲要揀咗個冇咁型仔

佢地啲男朋友都好高質 而且對女朋友勁好 唔會話好大男人主義
但都俾人飛左
而且有幾個女仔識既新男朋友都勁賤男 玩兩野就飛盡佢地

都唔知做乜 我識嘅10對入面得1對仲拍緊 當中都係女飛男 原因有:覺得個男仔唔charm 性格唔啱 唔夠型 同男方已經唔愛自己

我啲朋友同我講 佢地本來已經對男方冇哂感覺 想飛好耐
咁咪藉住上左大學 咪飛哂佢地囉

仲要用埋D低莊手段 明明識咗新仔 走去fb ig打成篇煽情文搏同情 影曬自己個喊樣 兩三日後話終於搵到欣賞自己的人

個畫面完全唔哂嚟
我中學個時以為有幾對真係會走到結婚
最後咪又係求其分手
仲要係whatsapp分 最後既尊重都冇

條女block曬前度D朋友嘅fb同ig 好好笑

上左大學就唔同tier 既人

連朋友都block 有冇咁想避開佢地呀

暫時算係係個中轉階段 ，不過都已經有個fd同你地講既差唔多，為左去溝女，昔日既兄弟情都唔顧，生日都當你無到，雖然後後尾有請返食飯，但係果份情已經好明顯淡左。

以前都唔信 一班老死可以因為升學唔同tier而感情變淡

請食飯個時 仲要3句不離佢溝左啲女 死都唔俾你地講野 有佢講冇人講
你講小小野 佢就會話 咁你有女咩

關上大學咩事
大把人冇大學讀都會做呢啲懶係sociable嘅行為
大把讀大學嘅唔係咁
啱傾起上黎促膝長談同你傾哲學都得添
樓主識嗰班人係咁就以偏概全

咁我的確係講緊我身邊熟既朋友
title都講明係身邊既人

又唔係話出面啲人都係咁 何來既以偏概全

咁你又對於中學畢業之後既友情有何高見

食飯影相影人影野食又好，人唔睇得ig fb都要睇得，係咁架啦

行山個到就真係。。。見親個個港女中學個陣行多兩步已經係到呀之呀佐，係到話又跑又成。屌到行山就好鬼死積極，成身裝備，最緊要係sport bra，巧健康呀～其實都係為影幾張相啫，跟住d相個樣係就死個隻。唔只女，部分男嘅都係，但唔係一碌9打一船人，又係閒日都唔做咩運動嘅。

有時諗會真心談心嘅人真係好難搵。。。自己講真里d飯團聚真係想單純傾下自己近況，懷念一下大家過往搞笑野，有咩心事困難講出黎大家一齊解決(當然會去幫唔係個d有事鍾無艷嘅人)，而唔係出黎影張相就話大家好happy個種，約下下次行邊再山去邊玩咁

真係好難，但想埋佢地堆“朋友,兄弟”仲難

你所講嘅現象普遍都係出現係女性身上
男仔上大學根本就唔會有咩大改變 變得更加毒同懶就有

Yes
有班好fd既依家搵佢都唔覆
慢慢開始無搵

屌講中哂我既心情
我真係想同班死黨一齊傾下心事 話哂畢業之後時間難夾左
咁夾得就緊係吹多兩嘴
點係佢地覺得朋友聚會=影相打卡
搞到我好似變左附屬品咁 灰哂

sry lor 身邊得女仔朋友 冇識過仔

我都係咁 打電話同whatsapp都唔覆機
之後幾個月就浦頭問re唔reu
心諗 都冇當我係朋友 點解仲要約

無咩問題

要扮識social吖嘛
即係對每樣野都要比啲反應先似樣
但你明白每個人嘅反應都係咁上下嫁啦
咪個個都變港女囉
不過又咁，你真係同佢交到心，就自然搵得番原來嘅佢嫁喇

Year4
大家一得閒仲出來食飯吹水hea whatsapp既得兩個
一個中學同學 一個小學同學
其他人面前就算點熟都冇咁自在 係隔一層距離
其他中學識ge開頭都會揾下 後尾揾揾下都冇
既然大家都唔關心大家 揾來都冇癮
好彩大學認識到幾個真心膠ge朋友

真時交心都要睇對方俾唔俾機會
有啲人真係覺得做酒肉朋友得意約出嚟打下卡 已經叫做朋友
但我真係接受唔到咁樣 單純想將啲時間留俾啲真心朋友

咁你都幾開心 大學都可以識到真心膠
year 4仲keep到既中學小學同學 真係要好好珍惜

我地里類人買少見少架啦，你唔知算唔算係第1位架啦你當係相識本來就係一場緣份，當中實有個交心嘅。。。可惜好似冇

不過講到fb ig好多時都係把自己最好一面放上去，就好似女仔唔張冇化妝嘅相放上去啫

仲有一種面具，個名叫做sociable

反而我啲真心朋友係小學/大學識
小學個啲住得近
大學個啲共同興趣話題科目
後而中學個堆垃圾波友讀書唔成串柒柒一早無聯絡

依加呢個社會唔sociable既人真係好難得
我乜野社交account都冇 因為覺得真心重視既人 唔洗靠個啲野 都可以知道佢地既近況
咁唔知既人 就由得佢唔知啦

呢兩年啲朋友愈走愈遠 依加索性毒留在家 推哂啲酒肉朋友算

lm

原來好多人覺得朋友聚會係影相打卡？
我會想同朋友傾多d深入話題多過咁樣
不過見得多咁ge人都冇心機去深入識朋友

好難嫁
識多左人，見多左世面，人心就會複雜
你想同佢講心，佢就以為你溝佢
要慢慢黎

我小學又真係勁毒一個朋友都冇識
中學難得有啲交心朋友 緊係想keep住個交情
不過係大學搵到有共同話題既朋友真係唔易
巴打係幸福既

依加已經覺得摺埋自己 仲開心過戴面具去見班淨係識hehehaha既人

兩個都算多

我都係唔覺得酒肉朋友就係朋友，會覺得要有傾過心先算

兩個都嫌多 真心朋友唔係用數量去計既
有啲反而小貓兩三隻出嚟飲杯野 都開心過一大班朋友

我擔心你會繼續沉落去
習慣左就面對唔番啲人
不過你享受嘅話又無得迫嘅

Same

的確係

約中學best fd去Disney好耐先約到 點知佢放我飛機
轉個頭見到佢ig post同男朋友去
啱啱入u都叫約到食飯 宜家已經成年無見過佢地

暫時覺得好開心
平時係學校同人講兩嘴都仲做到既
落左堂 唔係真心嚟傾心事既 咪快快手off佢topic
拎番啲時間做開心既野

岩岩算大學個時 啲best fd成日約我出嚟 係zip佢地時間 次次都話 我跟住約左男朋友 一個鍾之後就要走啦

後來同佢講 見得一兩個鍾不如唔好再約我

咁要快快開account了

的確唔識social=無“朋友”可言

要呢啲門面野先維持啲既友誼真係唔要都罷

我又係鍾意3,4個人出黎，好過一群人，唔知點解

巴打唔好咁灰
雖然我都係到叫緊春
但我私底下都係相信總有一日會搵到一個同樣價值觀既朋友既

冇變嘅係自己，唔知好定壞

搵得多都廢事搵

DSE 之後已經無點搵過我
點解可以變得咁快

都係，零後悔同中學班人斷聯，直接將自己推向高一層，另一個專業世界

100%同意 唔明人生咁短 點解要浪費啲時間去扮到自己好幸福好活潑咁
我淨係想圍內開心笑下算 唔想全世界都知我次次聚會都發生乜事

我都係斷哂班酒肉朋友 反正都係冇意義既友誼 咁不如早啲斷

一定會既

巴係今年dse?

除左話唔揾大家
經過大學洗禮
個人變得功利
有利益關係好難可以好似以前咁坦誠
做pj 揾工呢d 就係例子
有競爭點會做到朋友

呢樣野 大學階段做下pt 啲人都要比較啲人工幾多
時薪都好比 真係覺得好功利

咁係巴打中學個圈子，全部都係垃圾姐。
巴打讀垃圾中學？

咁又未見過

其實乜中學都會有垃圾架啦
遇到垃圾朋友
單純係自己當初中學識人個時冇帶眼姐

都係既，但band 1 入面，垃圾既比例相對地細，如果成個圈子入面都係垃圾，都唔知係好彩定唔好彩

但應該係band唔band1都好，上左u大部分都係咁，我咁認為

咁我好彩d,中學7年，依家 u grad 左兩年
同中學時期既兄弟 都仲keep到，大家性格上都冇乜點變。
不過最緊要都係識到志同道合既兄弟姐,理撚得係邊到識。

回歸正題，我身邊有部分中學同學，升左u後,同中學完全係兩個人。
1男1女讀中學時毒毒地,一升左上u,突然變到好out-going

真out定假out? 有冇行山？

so true 有共同志向真係好重要

我都有啲中學同學 本身都唔識對方
但依加同一間大專
佢地本來勁書蟲feel 依加身邊全是女

死毒撚又被害妄想
行下山都唔得

中學畢業兩三年已經變晒

I know that feel bro
我覺得由頭到尾只有我無變過
以前係中學friend過夾band
依家再搵唔到共同話題
可以佢地個個u life
我只係一個垃圾asso仔

我同佢地嘅距離好似越黎越遠
依家做咩都一個人 享受住寂寞

sry lor 死毒撚叫下春姐

asso同大學既分別真係好大
大學既生活真係多采多姿 我地呢啲asso仔真係佢地生活中既陪襯

一人更開心

記得有班朋友好fd
後黎離開左個環境之後就約極都約唔到
卒之有次齊晒腳
好可惜嘅係，果日係為左紀念其中一位永遠都唔會再約到嘅成員

有啲灰 嚟到既朋友真係要好好咁聯繫落去
唔知幾時 真係再也見唔到

我冇變到😩

咩意思 佢死左？

其實我覺得當人係垃圾桶果d人真係好on9 只係一味講自己既野 同佢講我既事就唔撚理 依家識親d大學同學大多數都係咁既人 都無溝通既

大學專出呢啲自私精架啦
講完自己既事 就潛哂水 藍剔都唔俾你

好sad
同自己講要放低d過左期既友情
但仍然自虐式晚晚都瞓唔着
慘過分手

好岩呀 分手都冇咁慘
又冇理由同佢地講絕交 但幾個月先搵番你一次
搞到好似定時就唔開心一次咁

師姐已成為BU Hall雞

有冇幫襯先

呢d香港人特色嚟，愛show off, 愛比較，非常熱愛social, 39唔識7都攬埋一堆
搵過班正常人做朋友啦

以前讀band 3 中學身邊冇朋友上到大學都只係found dip high dip asso
覺得自己同佢哋睇嘅嘢見嘅嘢唔同左
有時出嚟聚會會覺得好難溝通 同尷尬
不過冇話睇小睇死佢
只係覺得明明以前好好朋友
依家變咗道不同不相為謀

無朋友上大學 好可悲

有啲中學毒撚 搞埋聚會都唔去
上到大學就變到成日同fd出街
仲要柒頭都溝到女

屌，班友真係變晒
嗰嗰都拍晒拖，
剩返自己仲係一支公

中學band3冇人入到u 我就asso入返
佢地讀hd fd 之類
但感覺同以為好唔同 自己慣左死chur爛chur
而佢地懶懶閒咁有時睇唔過眼....
但係每次講返中學既回憶一樣會笑到傻
而面對佢地係幾時都咁輕鬆自在咩都講得
呢份感情係經歷幾多野都唔會變

夠鐘返工鳥

有次舊同學聚會 我提議不如上深圳沙灣唱k
竟然一乎百應 當日夜晚9點散
直接搭火車去羅湖再搭去沙灣已經12點
揀左間桂x 我連舊同學5個人 當中有幾個有穩定女友
咁我地各人選晒妃子 就一齊唱一齊玩
到咁上下時間各自尋歡 完事都已5-6點
尋歡完約埋一齊食個早飯 討論條女點點點仲happy過上一餐
之後就一齊番香港 自此就變左親密戰友
感覺就好似以前呃老母去網吧打機一樣 閃閃縮縮
依家就呃老婆女朋友去滾

LM 我先係鄭澤運老婆

我果邊相反
溝女還溝女
但出得黎或者有時間的話
大家都好唔願陪女

Agger
只係聯絡少左就好似比成個世界背叛左咁
認真fd既 幾耐無見 出到黎都一樣咁好傾
到再大啲 要返工 幾個月忙到無時間見咪又係咁

我都係得一個中學死黨
約定左邊個死先 另一個就要講悼詞
大學好多都係工作關係
唔算太fd

身邊既中學同學又唔係變晒
不過大家讀唔同U 見既人睇既野唔同左
自然愈黎疏愈

自己仲有一個小學 三個中學老死有聯絡
上到U仲識左幾個好兄弟

我就有班由中學 到而家， 可能大家都入唔到U 出左黎做野 雖然平時每一至兩個月先食飯一次， 但係一出黎就唔會多講關於女朋友既野， 淨係會係咁尻up 吹水，你串下我 我串下你咁 食完飯就去打陣機。 非常爽

但如果有一個入到U 個情況可能好唔同

死左
廿幾歲人

中學雞時代, 5-7年都對住同一班人 世界觀就係得咁多
上到大學成件事就唔係咁講
個撚個番學做show咁著到成隻雀咁款
性格串到仆街 滿口偽abc口音 港女/男格慢慢出晒黎

利申 離開學生時期一段時間, 對中學同學變唔變已經睇化左

飯聚就永遠拎部手機出嚟影相 影完就自己玩自己手機

呢樣好撚認同，十個有九個後生都係咁，基本尊重禮貌都唔識

冇相同經歷，因為根本冇朋友

同我爭??

bro

好慶幸自己有班兄弟, 7-8個人
兄弟又唔洗日日見, 但係出親黎玩都係最隨意
個ON9程度又可以去返中學咁, 幾條友30歲都黎緊頭走去網吧打機, 屌晒鬼

出到黎做野就算有D朋友真係幾熟, 都唔敢同佢地講自己仲去網吧打機

變幻才是永恆

上到去 唔同學校唔同科
冇哂共同話題

成班Loser互相慰藉

有同感
一出嚟成班八婆咁又嘈又盛
中學時其實好frd 但去到大學開始疏
再變到有事鍾無艷咁

熟果班冇人讀大學
不過過多幾年變成點就真係冇人知
至少畢左業3年
佢地依然係佢地

準備升final year 中學個班由中一開始就好好朋友 有直入u 有升翻u 有讀緊asso 有岀左嚟做野 但每年已經有共識預留邊啲時間比大家 見到面覺得大家都係以前嘅佢地
入到u都好好彩 識左幾個真心膠莊員 落左莊2年都成日見 約打牌 無左佢地都唔知點好 反而同科個啲唔太frd

中學都無咩朋友 識左六年果個就grad因為一個男仔反左面
大學 有幾個朋友咁 但大家都有各自圈子
本身都鐘意自己一個 太懶唔鐘意應酬
中學既朋友全部都拍到宜家都未散
成日覺得佢地真係要結婚 否則我會唔信愛情

大家都無共同圈子的確少左野講
但會分享自己既事同有咩煩惱困難都會傾囉 (如果係真心知己的話

你見到佢地變左咪攤出黎講 睇下佢地點睇囉

出黎飲野剩係講買樓講社會講工作都傾通頂
好正

十個中學同學都冇變 到出黎做左野幾年
都過時過節一齊去玩 一齊食飯
仲年年都去外國旅行

巴打 果位成員係咪腎癌過身

係，見識多左，覺符身邊讀唔到u 既人好廢
識得多叻既人就開始唔想同中學d 廢柴有聯繫
特別係d band 2or 3既人
名校撚反而冇呢個問題

同best fd讀同一間中學同u
覺得佢真係變左好多
以前嘅佢好自然 講野好真誠
一上到u就變左女神咁 講野abc tone 又周圍yo人 收兵
有次多口問左佢一句：做咩上到大學你好似變左好多咁
佢：係咁架啦 入到u唔yo好似你咁摺好啊？
其實我係大學又唔係無朋友 只係唔會周圍yo人姐

依家同佢約出黎十次有九次都俾佢飛機
次次都想講不如你check好自己個時間表先約人啦

唔係
係腎癌都仲叫有啲時間淨

你個名好正

你個名都唔錯

畢業左三年 中學最好果班朋友已經冇再見過